- yang dimaksud di sini adalah melakukan pelayanan kepada masyarakat, tanpa imbalan upah.
- masalah yang dicarikan solusinya adalah masalah yang terjadi di masyarakat juga.
- pada level akar rumput.
- dengan melibatkan masyarakat. jadi masyarakat bukan hanya sebagai `penonton`.
- dana PKM bisa dari pemerintah (via kementerian), dari perguruan tinggi, dari industri, atau dari dana pemerintah yang mengalir ke masyarakat (misal Dana Desa).
- biasanya pendanaan bersifat `at cost` untuk membiayai aktivitas, bukan sebagai upah kerja.